\section{Probleemstelling}

\begin{frame}
\vspace{3cm}
\centerline{Het genereren van moeilijke sudokus.}
\centerline{Wat maakt een sudoku moeilijk?}

\end{frame}

\begin{frame}
Te vertrekken van het boek \textit{A to Z of SUDOKU} van Narenda Jussien: de moeilijkheidsgraad van een sudoku hangt af van het moeilijkste algoritme die minstens gebruikt moet worden om de sudoku op te lossen.

\begin{figure}
	\centering
	\begin{subfigure}{0.3\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{img/AtoZ.jpg}
	\end{subfigure}
	~ %add desired spacing between images, e. g. ~, \quad, \qquad, \hfill etc. 
	%(or a blank line to force the subfigure onto a new line)
	\begin{subfigure}{0.6\textwidth}
		\scriptsize
		\begin{table}[]
			\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
				\hline
				nr & Algoritme                & Moeilijkheidsgraad              \\ \hline
				1  & Single Position          & Very Easy                       \\ \hline
				2  & Single Candidate         & Easy                            \\ \hline
				3  & Candidate Lines          & \multirow{2}{*}{Medium}         \\ \cline{1-2}
				4  & Multiple Lines           &                                 \\ \hline
				5  & Naked Pairs              & \multirow{4}{*}{Difficult}      \\ \cline{1-2}
				6  & Naked Triples            &                                 \\ \cline{1-2}
				7  & Hidden Pairs             &                                 \\ \cline{1-2}
				8  & Hidden Triples           &                                 \\ \hline
				9  & XWing                    & \multirow{4}{*}{Very Difficult} \\ \cline{1-2}
				10 & Naked Tuples             &                                 \\ \cline{1-2}
				11 & Hidden Tuples            &                                 \\ \cline{1-2}
				12 & Swordfish                &                                 \\ \hline
				13 & Constructive Disjunction & \multirow{2}{*}{Expert}         \\ \cline{1-2}
				14 & Reductio ad absurbum     &                                 \\ \hline
			\end{tabular}
		
	\end{table}
	\end{subfigure}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Algoritme 1: Single Position}
Bestaat er een regio (kolom, rij of blok) waar een getal op slechts één plaats kan staan, vul het getal daar dan in.
\vspace{.5cm}

\begin{tikzpicture}
\node[single arrow, fill=red!50, anchor=base, align=center,text width=1.8cm, font=\tiny]
at (5.6,2.25) {Single Position};
\begin{scope}[scale=.5]
\draw[thin,gray!20] (0, 0) grid (9, 9);
\draw[scale=3] (0, 0) grid (3, 3);

%cijfers
\setcounter{row}{1}
\setrow {8}{ }{1}{ }{4}{3}{ }{ }{2}
\setrow { }{ }{ }{ }{ }{2}{ }{ }{8}
\setrow { }{7}{ }{ }{8}{ }{6}{ }{ }
\setrow {2}{9}{ }{5}{ }{ }{ }{ }{ }
\setrow { }{ }{ }{ }{ }{ }{ }{ }{ }
\setrow { }{ }{ }{ }{ }{7}{ }{3}{6}
\setrow { }{ }{5}{ }{7}{ }{ }{2}{ }
\setrow {4}{ }{ }{3}{ }{ }{ }{ }{ }
\setrow {6}{ }{ }{2}{1}{ }{9}{ }{3}

%pencilmarks    
\hintcell{1}{2}{5,6}
\hintcell{1}{4}{6,7,9}
\hintcell{1}{7}{5,7}
\hintcell{1}{8}{5,7,9}
\hintcell{2}{1}{3,5,9}
\hintcell{2}{2}{3,4,5,6}
\hintcell{2}{3}{3,4,6,9}
\hintcell{2}{4}{1,6,7,9}
\hintcell{2}{5}{5,6,9}
\hintcell{2}{7}{1,3,4,5,7}
\hintcell{2}{8}{1,4,5,7,9}
\hintcell{3}{1}{3,5,9}
\hintcell{3}{3}{2,3,4,9}
\hintcell{3}{4}{1,9}
\hintcell{3}{6}{1,5,9}
\hintcell{3}{8}{1,4,5,9}
\hintcell{3}{9}{1,4,5,9}
\redhintcell{4}{3}{3,4,6,8}{7}
\hintcell{4}{5}{3,6}
\hintcell{4}{6}{1,4,6,8}
\hintcell{4}{7}{1,4,7,8}
\hintcell{4}{8}{1,4,7,8}
\hintcell{4}{9}{1,4,7}
\redhintcell{5}{1}{1,3,5}{7}
\hintcell{5}{2}{1,3,4,5,6,8}
\redhintcell{5}{3}{3,4,6,8}{7}
\hintcell{5}{4}{1,4,6,8,9}
\hintcell{5}{5}{2,3,6,9}
\hintcell{5}{6}{1,4,6,8,9}
\redhintcell{5}{7}{1,2,4,5,8}{7}
\redhintcell{5}{8}{1,4,5,8,9}{7}
\redhintcell{5}{9}{1,4,5,9}{7}
\hintcell{6}{1}{1,5}
\hintcell{6}{2}{1,4,5,8}
\hintcell{6}{3}{4,8}
\hintcell{6}{4}{1,4,8,9}
\hintcell{6}{5}{2,9}
\hintcell{6}{7}{1,2,4,5,8}
\hintcell{7}{1}{1,3,9}
\hintcell{7}{2}{1,3,8}
\hintcell{7}{4}{4,6,8,9}
\hintcell{7}{6}{4,6,8,9}
\hintcell{7}{7}{1,4,8}
\hintcell{7}{9}{1,4}
\hintcell{8}{2}{1,2,8}
\hintcell{8}{3}{2,7,8,9}
\hintcell{8}{5}{5,6,9}
\hintcell{8}{6}{5,6,8,9}
\hintcell{8}{7}{1,5,7,8}
\hintcell{8}{8}{1,5,6,7,8}
\hintcell{8}{9}{1,5,7}
\hintcell{9}{2}{8}
\hintcell{9}{3}{7,8}
\hintcell{9}{6}{4,5,8}
\hintcell{9}{8}{4,5,7,8}
\highlighcolumn{1}
\highlightcell{5}{1}

\end{scope}

\begin{scope}[scale=.5, xshift = 13.8 cm]

\draw[thin,gray!20] (0, 0) grid (9, 9);
\draw[scale=3] (0, 0) grid (3, 3);

%cijfers
\setcounter{row}{1}
\setrow {8}{ }{1}{ }{4}{3}{ }{ }{2}
\setrow { }{ }{ }{ }{ }{2}{ }{ }{8}
\setrow { }{7}{ }{ }{8}{ }{6}{ }{ }
\setrow {2}{9}{ }{5}{ }{ }{ }{ }{ }
\setrow {7}{ }{ }{ }{ }{ }{ }{ }{ }
\setrow { }{ }{ }{ }{ }{7}{ }{3}{6}
\setrow { }{ }{5}{ }{7}{ }{ }{2}{ }
\setrow {4}{ }{ }{3}{ }{ }{ }{ }{ }
\setrow {6}{ }{ }{2}{1}{ }{9}{ }{3}

%pencilmarks    
\hintcell{1}{2}{5,6}
\hintcell{1}{4}{6,7,9}
\hintcell{1}{7}{5,7}
\hintcell{1}{8}{5,7,9}
\hintcell{2}{1}{3,5,9}
\hintcell{2}{2}{3,4,5,6}
\hintcell{2}{3}{3,4,6,9}
\hintcell{2}{4}{1,6,7,9}
\hintcell{2}{5}{5,6,9}
\hintcell{2}{7}{1,3,4,5,7}
\hintcell{2}{8}{1,4,5,7,9}
\hintcell{3}{1}{3,5,9}
\hintcell{3}{3}{2,3,4,9}
\hintcell{3}{4}{1,9}
\hintcell{3}{6}{1,5,9}
\hintcell{3}{8}{1,4,5,9}
\hintcell{3}{9}{1,4,5,9}
\hintcell{4}{3}{3,4,6,8}
\hintcell{4}{5}{3,6}
\hintcell{4}{6}{1,4,6,8}
\hintcell{4}{7}{1,4,7,8}
\hintcell{4}{8}{1,4,7,8}
\hintcell{4}{9}{1,4,7}
\hintcell{5}{2}{1,3,4,5,6,8}
\hintcell{5}{3}{3,4,6,8}
\hintcell{5}{4}{1,4,6,8,9}
\hintcell{5}{5}{2,3,6,9}
\hintcell{5}{6}{1,4,6,8,9}
\hintcell{5}{7}{1,2,4,5,8}
\hintcell{5}{8}{1,4,5,8,9}
\hintcell{5}{9}{1,4,5,9}
\hintcell{6}{1}{1,5}
\hintcell{6}{2}{1,4,5,8}
\hintcell{6}{3}{4,8}
\hintcell{6}{4}{1,4,8,9}
\hintcell{6}{5}{2,9}
\hintcell{6}{7}{1,2,4,5,8}
\hintcell{7}{1}{1,3,9}
\hintcell{7}{2}{1,3,8}
\hintcell{7}{4}{4,6,8,9}
\hintcell{7}{6}{4,6,8,9}
\hintcell{7}{7}{1,4,8}
\hintcell{7}{9}{1,4}
\hintcell{8}{2}{1,2,8}
\hintcell{8}{3}{2,7,8,9}
\hintcell{8}{5}{5,6,9}
\hintcell{8}{6}{5,6,8,9}
\hintcell{8}{7}{1,5,7,8}
\hintcell{8}{8}{1,5,6,7,8}
\hintcell{8}{9}{1,5,7}
\hintcell{9}{2}{8}
\hintcell{9}{3}{7,8}
\hintcell{9}{6}{4,5,8}
\hintcell{9}{8}{4,5,7,8}

\circlecell{5}{1}


\end{scope}

\end{tikzpicture}
\end{frame}

\begin{frame}{Algoritme 2: Single Candidate}
Bestaat er een vakje waar slechts één getal kan staan, vul het getal daar dan in.
\vspace{.5cm}

\begin{tikzpicture}
\node[single arrow, fill=red!50, anchor=base, align=center,text width=1.8cm, font=\tiny]
at (5.6,2.25) {Single Candidate};
\begin{scope}[scale=.5]
\draw[thin,gray!20] (0, 0) grid (9, 9);
\draw[scale=3] (0, 0) grid (3, 3);

%cijfers
\setcounter{row}{1}
\setrow {8}{ }{1}{ }{4}{3}{ }{ }{2}
\setrow { }{ }{ }{ }{ }{2}{ }{ }{8}
\setrow { }{7}{ }{ }{8}{ }{6}{ }{ }
\setrow {2}{9}{ }{5}{ }{ }{ }{ }{ }
\setrow { }{ }{ }{ }{ }{ }{ }{ }{ }
\setrow { }{ }{ }{ }{ }{7}{ }{3}{6}
\setrow { }{ }{5}{ }{7}{ }{ }{2}{ }
\setrow {4}{ }{ }{3}{ }{ }{ }{ }{ }
\setrow {6}{ }{ }{2}{1}{ }{9}{ }{3}

%pencilmarks    
\hintcell{1}{2}{5,6}
\hintcell{1}{4}{6,7,9}
\hintcell{1}{7}{5,7}
\hintcell{1}{8}{5,7,9}
\hintcell{2}{1}{3,5,9}
\hintcell{2}{2}{3,4,5,6}
\hintcell{2}{3}{3,4,6,9}
\hintcell{2}{4}{1,6,7,9}
\hintcell{2}{5}{5,6,9}
\hintcell{2}{7}{1,3,4,5,7}
\hintcell{2}{8}{1,4,5,7,9}
\hintcell{3}{1}{3,5,9}
\hintcell{3}{3}{2,3,4,9}
\hintcell{3}{4}{1,9}
\hintcell{3}{6}{1,5,9}
\hintcell{3}{8}{1,4,5,9}
\hintcell{3}{9}{1,4,5,9}
\hintcell{4}{3}{3,4,6,7,8}
\hintcell{4}{5}{3,6}
\hintcell{4}{6}{1,4,6,8}
\hintcell{4}{7}{1,4,7,8}
\hintcell{4}{8}{1,4,7,8}
\hintcell{4}{9}{1,4,7}
\hintcell{5}{1}{1,3,5,7}
\hintcell{5}{2}{1,3,4,5,6,8}
\hintcell{5}{3}{3,4,6,7,8}
\hintcell{5}{4}{1,4,6,8,9}
\hintcell{5}{5}{2,3,6,9}
\hintcell{5}{6}{1,4,6,8,9}
\hintcell{5}{7}{1,2,4,5,7,8}
\hintcell{5}{8}{1,4,5,7,8,9}
\hintcell{5}{9}{1,4,5,7,9}
\hintcell{6}{1}{1,5}
\hintcell{6}{2}{1,4,5,8}
\hintcell{6}{3}{4,8}
\hintcell{6}{4}{1,4,8,9}
\hintcell{6}{5}{2,9}
\hintcell{6}{7}{1,2,4,5,8}
\hintcell{7}{1}{1,3,9}
\hintcell{7}{2}{1,3,8}
\hintcell{7}{4}{4,6,8,9}
\hintcell{7}{6}{4,6,8,9}
\hintcell{7}{7}{1,4,8}
\hintcell{7}{9}{1,4}
\hintcell{8}{2}{1,2,8}
\hintcell{8}{3}{2,7,8,9}
\hintcell{8}{5}{5,6,9}
\hintcell{8}{6}{5,6,8,9}
\hintcell{8}{7}{1,5,7,8}
\hintcell{8}{8}{1,5,6,7,8}
\hintcell{8}{9}{1,5,7}
\redhintcell{9}{2}{}{8}
\hintcell{9}{3}{7,8}
\hintcell{9}{6}{4,5,8}
\hintcell{9}{8}{4,5,7,8}


\end{scope}

\begin{scope}[scale=.5, xshift = 13.8 cm]

\draw[thin,gray!20] (0, 0) grid (9, 9);
\draw[scale=3] (0, 0) grid (3, 3);

%cijfers
\setcounter{row}{1}
\setrow {8}{ }{1}{ }{4}{3}{ }{ }{2}
\setrow { }{ }{ }{ }{ }{2}{ }{ }{8}
\setrow { }{7}{ }{ }{8}{ }{6}{ }{ }
\setrow {2}{9}{ }{5}{ }{ }{ }{ }{ }
\setrow { }{ }{ }{ }{ }{ }{ }{ }{ }
\setrow { }{ }{ }{ }{ }{7}{ }{3}{6}
\setrow { }{ }{5}{ }{7}{ }{ }{2}{ }
\setrow {4}{ }{ }{3}{ }{ }{ }{ }{ }
\setrow {6}{8}{ }{2}{1}{ }{9}{ }{3}

%pencilmarks    
\hintcell{1}{2}{5,6}
\hintcell{1}{4}{6,7,9}
\hintcell{1}{7}{5,7}
\hintcell{1}{8}{5,7,9}
\hintcell{2}{1}{3,5,9}
\hintcell{2}{2}{3,4,5,6}
\hintcell{2}{3}{3,4,6,9}
\hintcell{2}{4}{1,6,7,9}
\hintcell{2}{5}{5,6,9}
\hintcell{2}{7}{1,3,4,5,7}
\hintcell{2}{8}{1,4,5,7,9}
\hintcell{3}{1}{3,5,9}
\hintcell{3}{3}{2,3,4,9}
\hintcell{3}{4}{1,9}
\hintcell{3}{6}{1,5,9}
\hintcell{3}{8}{1,4,5,9}
\hintcell{3}{9}{1,4,5,9}
\hintcell{4}{3}{3,4,6,7,8}
\hintcell{4}{5}{3,6}
\hintcell{4}{6}{1,4,6,8}
\hintcell{4}{7}{1,4,7,8}
\hintcell{4}{8}{1,4,7,8}
\hintcell{4}{9}{1,4,7}
\hintcell{5}{1}{1,3,5,7}
\hintcell{5}{2}{1,3,4,5,6}
\hintcell{5}{3}{3,4,6,7,8}
\hintcell{5}{4}{1,4,6,8,9}
\hintcell{5}{5}{2,3,6,9}
\hintcell{5}{6}{1,4,6,8,9}
\hintcell{5}{7}{1,2,4,5,7,8}
\hintcell{5}{8}{1,4,5,7,8,9}
\hintcell{5}{9}{1,4,5,7,9}
\hintcell{6}{1}{1,5}
\hintcell{6}{2}{1,4,5}
\hintcell{6}{3}{4,8}
\hintcell{6}{4}{1,4,8,9}
\hintcell{6}{5}{2,9}
\hintcell{6}{7}{1,2,4,5,8}
\hintcell{7}{1}{1,3,9}
\hintcell{7}{2}{1,3}
\hintcell{7}{4}{4,6,8,9}
\hintcell{7}{6}{4,6,8,9}
\hintcell{7}{7}{1,4,8}
\hintcell{7}{9}{1,4}
\hintcell{8}{2}{1,2}
\hintcell{8}{3}{2,7,9}{8}
\hintcell{8}{5}{5,6,9}
\hintcell{8}{6}{5,6,8,9}
\hintcell{8}{7}{1,5,7,8}
\hintcell{8}{8}{1,5,6,7,8}
\hintcell{8}{9}{1,5,7}
%    \hintcell{9}{2}{8}
\hintcell{9}{3}{7}
\hintcell{9}{6}{4,5}
\hintcell{9}{8}{4,5}

\circlecell{9}{2}
\end{scope}

\end{tikzpicture}

\end{frame}

\begin{frame}{Algoritme 3-12}
\begin{itemize}
	\item a.d.h.v. pencilmarks verwijderen i.p.v. cellen invullen 
	\item beschreven in logische vorm.
\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}{Algoritme 13 en 14}
\begin{itemize}
	\item Proef gebaseerde algoritmes $\Rightarrow$ geen zuivere logische beschrijving.
\end{itemize}

\end{frame}


